122國支持 聯合國通過禁止使用核武

122國支持 聯合國通過禁止使用核武

2017/07/08 01:03 2320

歷經數月討論，面臨擁核武國家和其同盟國的強勢反對下，聯合國7日表決通過禁止使用核子武器，這也是聯合國首次批准禁核武協議。該表決在所有擁核國家以及受其保護的國家杯葛下進行，獲122個國家支持，荷蘭雖其領土上有美國部署核武，也參與表決，是唯一投下反對票的國家，新加坡則棄權。美國則是最強烈批評這項表決的國家，指北韓擴大核武和飛彈計畫，所以美國必須持續擁核武。

會議主席鞏梅茲（Elayne Whyte Gómez）表示「70年前全球就知道核武所帶來的破壞力，從那天起就有呼籲禁止核武的聲音，這項協議清楚顯示國際社會希望轉向不包含核武的防衛。」這份10頁的協議將於9月聯合國大會上開放給所有聯合國成員簽署，50個國家簽署即生效，一旦簽署，表示該國家同意不會研發、測試、生產以及持有核武，不會威脅使用核武，也不會在其領土上允許部署核武。雖然擁核武國家很可能不會簽署，但支持這項協議的國家認為這是朝無核世界邁進一大步。

即係班廢柴小國既打飛機大會